---
title: Snatching The H@t
author: admin
layout: post

aktt_notify_twitter:
  - no
shorturls:
  - 'a:0:{}'
tweetbackscheck:
  - 1408358878
kopa_newsmixlight_total_view:
  - 2
categories:
  - 'CTF - CLGT Crew'
tags:
  - CTF
  - snatching the h@t
---
[<img class="aligncenter size-full wp-image-1527" title="Snacthing the H@t" src="/wp/storage/uploads/2012/11/sth.jpg" alt="Snacthing the H@t" width="600" height="133" />][1]

Nhận lời mời từ IDG, VNSecurity đồng ý đứng ra phối hợp tổ chức cuộc thi &#8220;Snatching the h@t&#8221; như một sự kiện trong khuôn khổ hội thảo CSO Asean năm 2012 với mong muốn giới thiệu và phát triển CTF như một hình thức học tập và thể hiện khả năng lành mạnh đến cộng đồng. VNSecurity là nhóm được biết đến rộng rãi trong giới nghiên cứu an toàn thông tin thực thụ tại Việt nam và thế giới. Các thành viên chủ chốt của nhóm là những chuyên gia uy tín về an ninh thông tin trong và ngoài nước, các kết quả nghiên cứu của họ thường được vinh danh và công bố tại nhiều cuộc hội thảo uy tín trên thế giới: Blackhat, Hitb, Pacsec, Deepsec, Syscan &#8230; Đội thi đấu CLGT của VNSecurity cũng nằm trong top những <a href="http://ctftime.org/stats/" target="_blank">đội CTF hàng đầu trên thế giới</a>

**Về cuộc thi Snatching the h@t**

Cuộc thi &#8220;Snatching the h@t&#8221; năm nay sẽ bao gồm 2 vòng: vòng loại và vòng chung kết. Vòng loại được thi đấu trực tuyến thông qua mạng Internet. Các đội đứng đầu ở vòng loại sẽ được tham gia thi đấu ở vòng chung kết tại khách sạn New World ở TP HCM. Các thông tin về cuộc thi, đơn vị bảo trợ,&#8230; xin vui lòng xem tại website của IDG tại <a href="http://cso.org.vn/contest" target="_blank">http://cso.org.vn/contest </a>

Hiện <a href="http://ctf.vnsecurity.net:8080" target="_blank">vòng loại của cuộc thi</a> đang diễn ra được 1/2 thời gian với hơn <a href="http://ctf.vnsecurity.net:8080/teams" target="_blank">100 đội tham gia</a>. Đội PiggyBird đến từ Hà Nội đang <a href="http://ctf.vnsecurity.net:8080/scoreboard" target="_blank">tạm dẫn đầu</a> với 1800 điểm. Vòng loại dự kiến sẽ kết thúc vào lúc 09 giờ sáng thứ 2 26/11/2012, kéo dài thêm 12 tiếng so với dự kiến ban đầu do hệ thống website thi đấu bị tấn công DDoS và cần thời gian khắc phục.

**Thông tin cần biết:  
**

*   Trang chủ thi đấu vòng loại: <a href="http://ctf.vnsecurity.net:8080/" target="_blank">http://ctf.vnsecurity.net:8080/</a>
*   Bảng điểm hiện tại: <a href="http://ctf.vnsecurity.net:8080/scoreboard" target="_blank">http://ctf.vnsecurity.net:8080/scoreboard</a>
*   Kênh liên lạc trực tuyến với BTC: #vnsec trên irc.freenode.net (<a href="http://webchat.freenode.net" target="_blank">http://webchat.freenode.net</a>)

**Về hình thức thi đấu CTF**

*CTF &#8211; Môn thể thao trí tuệ của giới hacker!*

CTF (Capture the Flag) là một cuộc thi kiến thức chuyên sâu về bảo mật máy tính, được tổ chức theo mô hình trò chơi chiến tranh mạng, tập trung vào hai kỹ năng tấn công và phòng thủ mạng máy tính của người chơi. Các đội tham gia CTF sẽ được cấp một máy chủ (hoặc một mạng máy chủ) đã cài đặt sẵn nhiều chương trình chứa các lỗ hổng bảo mật. Nhiệm vụ của đội chơi là tìm ra các lỗ hổng đó, tấn công các máy chủ của các đội khác để ghi điểm, đồng thời phải nhanh chóng vá các lỗ hổng trên máy chủ của đội nhà, để tránh bị tấn công bởi các đội khác.

CTF hấp dẫn và thu hút giới hacker bởi lẽ các cuộc thi này phản ánh rất chân thật công việc hàng ngày và đòi hỏi người chơi phải có các kỹ năng của một hacker thực thụ. Muốn chiến thắng ở một cuộc thi CTF, người chơi không chỉ phải nhuần nhuyễn các kỹ năng phát hiện và khai thác lỗ hổng bảo mật, mà còn phải thật sự lành nghề trong việc bảo vệ sự an toàn và duy trì tính liên tục của hệ thống mạng trước các đợt tấn công dồn dập từ bên ngoài.

Với cường độ và áp lực rất cao, cho nên mặc dù thể lệ CTF thường cho phép cá nhân tham gia nhưng chiến thắng thường thuộc về các đội có nhiều thành viên có trình độ cao và có khả năng &#8220;phối hợp tác chiến&#8221; hiệu quả.

Các cuộc thi CTF ngày nay thường chia thành 3 hình thức chơi chính:

*   Tấn công & phòng thủ (attack & defence) như luật chơi cổ điển ban đầu.
*   Hình thức thứ 2 là trả lời thử thách theo từng chủ đề (Jeopardy-style). Hình thức này thông thường sẽ chia theo chủ đề được phân theo các phân mục như : Web, Forensic, Crypto, Binary, Pwnable&#8230; Ở mỗi phân mục sẽ có các câu hỏi theo độ khó tăng dần.
*   Hình thức thứ 3 là sự kết hợp của hình thức 1 và 2, chẳng hạn như kết hợp giữa hình thức chỉ có tấn công (attack only) với các dạng thử thách khác nhau. Đây cũng chính là hình thức của cuộc thi Snatching the h@t năm nay.

Việc tham gia thi đấu các kỳ CTF cũng là dịp để giúp học hỏi thêm nhiều kinh nghiệm và kiến thức bổ ích. Lịch sử CTF đã ghi nhận sự tham gia của rất nhiều hacker trẻ mà sau này đã trở thành những chuyên gia bảo mật tên tuổi trên thế giới.

 [1]: http://ctf.vnsecurity.net:8080/